---
title : 'வாஸ்துவும் மரங்களும்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthuvum-marangalum'
thumbnail: '../thumbnails/tree.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்துவும் மரங்களும்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# வாஸ்துவும் மரங்களும்

வீடுகளில் வளர்க்க கூடாத மரங்கள் பருத்தி, அரசமரம், புளிய மரம், நாவல், நெல்லி, எருக்கு, அகத்தி, பனை மரம், ஆலமரம். வீடு கட்ட உபயோகிக்கக் கூடிய மரங்கள் தேக்கு, வேங்கை, இலுப்பை, வேம்பு ஆகியவை. வீட்டில் வளர்க்கக் கூடிய மரங்கள் வேம்பு, மாமரம், தென்னை, பவளமல்லி, பன்னீர் மரம், சப்போட்டா, வாழை, தேக்கு ஆகியவை ஆகும்.

வீடு கட்ட உபயோகிக்கக் கூடிய மரங்களில், கூட அவை வளர்ந்தது ஆலயமாக இருந்தாலோ அல்லது மயானமாக இருந்தாலோ, நெருப்பால் பாதிக்கப்பட்டதாக இருந்தாலோ, புயலால் உலர்ந்ததாக இருந்தாலோ, வெள்ளத்தில் அடித்து வரப்பட்டதாக இருந்தாலோ, இடி விழுந்த மரமாக இருந்தாலோ நிச்சயம் உபயோகிக்கக் கூடாது. தற்காலத்தில் இவ்வாறு முழுமையாக அறிய முடிவதில்லை. ஏனென்றால் மரக்கடையில் வாங்கி உபயோகப்படுத்தும் காரணத்தால் தான். ஆயினும் முடிந்த வரை நன்கு அறிந்து உபயோகப்படுத்த வேண்டும்.

பொதுவாக ஒரு வீட்டைக் கட்டும் போது மரத்தினால் செய்யப்பட்ட பொருள்கள் அதிகமாக உபயோகப்படுத்தப் படுகின்றன. கதவும், ஜன்னல், கதவிற்கான ஃபிரேம், ஜன்னலுக்கான ஃபிரேம், வாசற்கால், உத்திரம் போன்றவை மரத்தினால் உருவாக்கப்படுகின்றன.

ஆனால் அத்தகைய பொருள்களைத் தயாரிப்பதற்காக மரங்களை வாங்கும் போதும் கவனமாக இருக்க வேண்டும். மரங்களின் தன்மைக்கேற்ப அவற்றைப் பயன்படுத்த வேண்டும்.

மரங்களை மூன்று வகையாகப் பிரிக்கலாம். 
1. ஆண் மரம் 
2. பெண் மரம் 
3. அலி மரம் 
இந்த மூன்று வகையாயான மரங்களும் எவ்வாறு இருக்க வேண்டும் என்பதைத் தெரிந்து கொள்வது அவசியம் ஆகும்.

ஒரே சீரான அளவுடன் உருண்டு திரண்டு கரடு முரடு இல்லாமல் தூணைப் போல் ஒழுங்கான அமைப்பைப் பெற்றிருக்கும் மரம் ஆண் மரமாகும். அடிப்பகுதி பருமனாகவும் நுனிப்பகுதி சிறுத்தும் குறுகியும் அமைந்து இருப்பதால் அது பெண் மரமாகும். அடிப்பாகத்தில் இருந்து நடுப்பகுதி வரை சிறுத்தும் குறுகியும் நுனிப்பகுதி மட்டும் பருத்தும் அமைந்து இருந்தால் அது அலி மரமாகும்.

தூண்கள், கால் போன்றவற்றை அமைப்பதற்கு ஆண் மரங்களே பயன்படுத்தப்பட வேண்டும். அப்போது தான் நற்பலன்களாக  நடைபெறும். குறுக்குச் சட்டங்களாகவும் உத்திரங்களாகவும் பூஜை அறையிலும் பயன்படுத்துவதற்குப் பெண் மரங்களே சிறந்தவை ஆகும். விட்டம், சட்டங்களை அமைக்கவும் கிணறுகளை மேலாகவும் வைக்க அலி மரங்கள் ஏற்றவை.

தேக்கு மரத்தை பயன்படுத்தி வீடு அமைப்பது எல்லா இனத்தவருக்கும் பொருந்தும். பொதுவாக தேக்கு மரம் அதிகமாக உபயோகப்படுத்தப் பட்ட வீட்டில் வாழ்பவர்களுக்கு அதிகாரம் செய்யக் கூடிய பதவிகள் கிடைக்கும். மிகவும் ஆடம்பரமாக வாழ்வார்கள்.

மாமரம் அதிகமாகப் பயன் பட்டிருந்தால் அந்த வீட்டில் வசிப்பவர்களுக்குத் தெய்வீக அருள் கிட்டும். மாமரத்தை உபயோகப்படுத்தி வீடு கட்டுவது, வேதம் ஓதுபவர்களுக்கும், தர்மஸ்தாபனம் நடத்துபவர்களுக்கு நன்மை தரும்.

இலுப்பை மரம் அதிகமாக உபயோகப்படுத்தப்பட்டு இருந்தால் அந்த வீட்டில் வசிப்பவர்கள் வியாபாரம் அல்லது தொழிலில் சிறந்து விளங்கி நிறைய லாபம் சம்பாதிப்பார்கள். இலுப்பை மரத்தை உபயோகப்படுத்துவது இரசாயனம் மற்றும் மருத்துவத் தொழில் புரிபவர்களுக்கு நன்மை உண்டு செய்யும்.

வேப்பமரத்தை உபயோகப்படுத்துவது அரசியல் மற்றும்  உடையவர்களுக்கும் தொழில் போட்டி உள்ளவர்களுக்கும் நன்மை தரும். வேப்பமரம் அதிகமாகப் பயன்படுத்தப்பட்ட வீட்டில் வாழ்பவர்களுக்கு அறிவு பெருகும். பல வகையான கலைகளில் தேர்ச்சி பெற்றவர்களாக விளங்குவார்கள்.

வேங்கை மரம் காவல் மற்றும் இராணுவப் பணி புரிவோர்களுக்கு ஏற்றது. வேங்கை மரம் உபயோகப்படுத்தப்பட்ட வீட்டில் வாழ்பவர்கள் விவசாயத் துறையில் நல்ல வருமானம் தேடிக் கொள்வார்கள்.

கட்டட வேலைக்குப் பயன்படுத்தக் கூடாதவை என்று சில மரங்கள்    இருக்கின்றன. அந்தப் பட்டியலில் அரசு, ஆல், அத்தி, நாவல்,  நெல்லி, புலி,  பனை, இலந்தை, எட்டி, விளா, பீலி, பூவரசு, மகிழம் முதலான மரங்கள் இடம் பெறுகின்றன. அவற்றைப் பயன்படுத்தினால் அந்த வீட்டில் வசிப்பவர்களுக்கு வறுமை நிறைந்து வாழ்க்கை அமையும். பொருளாதார வீழ்ச்சி உண்டாகும்.

அதே போல் ஆலயங்களில் வளர்ந்த மரங்கள், சுடுகாடு எல்லைக்குள் வளர்ந்த மரங்கள், தீயால் பாதிக்கப்பட்ட மரங்கள், காற்றில் விழுந்த மரங்கள், மழை நீரால் கெட்டுப்போன மரங்கள் போன்றவற்றையும் கட்டட வேலைக்காக பயன்படுத்தக் கூடாது. அவ்வாறு பயன்படுத்தினால் அந்த வீட்டில் வசிப்பவர்களுக்கு வறுமை நிறைந்த வாழ்க்கை அமையும். ஆயுள் குறையும். வியாதிகளால் பாதிப்புகள் உண்டாகும்.

விருட்சங்களில் வீட்டில் பன்னீர் மரம் இருப்பதும் பெண்களுக்கு ஏற்படும் வியாதிகளை போக்கக் கூடியதாகும்.

வீடுகளை சுற்றி மரங்கள் அமைவதும் கொடிகளுக்கு ஏற்ற அமைப்பை வீட்டிற்கு ஏற்படுத்தும் பொதுவாக வீடுகளில் தென்னை, வாழை, பலா, மாமரம், மாதுளை, எலுமிச்சை, வேம்பு போன்ற மரங்கள் அமைவது நன்மை.

வட கிழக்கில் உயரமான மற்றும் பருத்த மரங்கள் அமையக் கூடாது. மரங்கள் வைக்க முடியாத அடுக்குமாடி வீடுகளில் பால்கனி, மாடி வீட்டின் காலிமனைப் பகுதி போன்ற இடத்தில் செடிகளை தொட்டிகளில் வைப்பதும் நன்மை தரும்.

பூச் செடிகளை வடக்கு மற்றும் கிழக்கு திசையில் வைக்க வேண்டும். 

இயற்கையின் அருட்கொடைகள் தான் மரங்கள், செடி, கொடிகள். மனிதன் உட்பட அனைத்து உயிரினங்களுக்கும் தேவைப்படும் பிராண வாயுவான அதாவது ஆக்சிஜனை உற்பத்தி செய்யும் தொழிற்கூடங்கள் தான் இவைகள்.

ஒரு புல் கூட கரியமில வாயுவை உட்கொண்டு பிராண வாயுவை வெளியிடுகிறது என்பது அனைவரும் அறிந்த அறிவியல் உண்மை. அப்படி இருக்க ஒரு மரம் எந்த அளவு பலன் கொடுக்கும் என்பது சொல்லித் தெரிய வேண்டியது இல்லை.

இவை ஒவ்வொன்றுமே மருத்துவக் குணங்கள் கொண்டவை. மலையை வருவிக்கும் வருண பகவானாக மரங்களும், செடி, கொடிகளும் உள்ளன.

நம்மால் ஒரு காட்டை உருவாக்க முடியாது. குறைந்தது ஒரு மரம் கண்டிப்பாக வளர்க்க முடியும். அப்படி வளர்ப்பதால் நம் வீட்டிற்குத் தேவையான நிழல், குளுமை கிடைப்பதோடு, ஆரோக்கியத்திற்கும் நல்லது.

கொஞ்சம் நேசம், கொஞ்சம் மெனக்கெடல், கொஞ்சம் நேரம் ஒதுக்கினால் போதும். எல்லோரும் பசுமையைப் பயிரிடலாம். உடலுக்கும் பயிற்சி. அழகுக்கு அழகு. குழந்தைகளுக்கும் தொலைக்காட்சியில் இருந்து விடுதலை.
